經濟力道續強 德國3月失業率創28年新低

法新社

（法新社法蘭克福29日電） 根據今天公布的官方數 據，德國3月失業率降至1990年以來最低點，顯示德國 經濟良好情況持續到今年。
德國聯邦勞工局（Federal Labour Agency）公布 ，經季節調整後3月失業率初值為5.3%，符合分析師預 測，並較2月失業率減少0.1個百分點，也刷新東西德統 一以來最低紀錄。
未經調整的德國3月失業率則較2月數據減少0.2個 百分點，降至5.5%。未經調整數據雖較無法反映就業市 場基本趨勢，但在大眾討論中較受矚目。
德國的失業率低落，反映出這個歐洲最大經濟體強 勁的經濟表現。2017年德國經濟成長率達2.2%，為2011 年以來最快的擴張速度。（譯者：張正芊/核稿：陳政 一）